<resources>
    <string name="app_name">School Backetball</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="school_of_basketball">Школа баскетбола</string>
    <string name="start">старт</string>

    <string name="menu_interactive">Интерактив</string>
    <string name="menu_main">Главное</string>
    <string name="menu_advantages_risks">Преимущества и риски</string>
    <string name="menu_analysis">Анализ</string>
    <string name="menu_strategies">Стратегии</string>
    <string name="menu_notes">Заметки</string>

    <string name="how_to_play_basketball">Современный баскетбол отличается от того, который
        придумали в США. Изменения происходили до конца 2004 года. Только с этого правила баскетбола
        были окончательно закреплены в 2018 году и до сих пор остаются актуальными. Если говорить
        кратко, то они следующие: Необходимы две команды, в каждой из которых должно быть по 12
        человек. Полевыми игроками считаются 5, остальные при необходимости заменяют основной состав
        (количество замен не ограничивается). Матч по баскетболу состоит из 4-х четвертей. Точное
        время зависит от баскетбольной ассоциации, которая проводит встречу. Например, FIBA проводит
        каждую четверть по 10 минут, а NBA – по 12. Это, так называемое, чистое время. Перерыв между
        четвертями – 2 минуты, между двумя частями встречи – 15 минут. Мяч можно трогать только
        руками. Нельзя бежать с мячом, просто держа его в руках, наносить удары по мячу рукой или
        ногой, блокировать телом. Неумышленное касание какой-либо частью ноги не считается
        нарушением. Очки будут засчитаны, если мяч попадет внутрь корзины. В зависимости от места
        броска и его расстояния до сетки начисляется получает разное количество очков. Во время
        штрафного баскетбольный судья дает 1 очко, с близкого или среднего расстояния – 2 очка. Если
        получается попасть из-за трехочковой линии – это 3 очка. Если игрок ошибается и попадает
        мячом в свою корзину, в этом случае команда противника получает 2 дополнительных очка. В
        случае одинакового турнирного счета командам предоставляется 5-минутный овертайм. Если за
        этот промежуток времени победитель не выявлен, овертайм назначается вновь. Игра будет
        продолжаться до тех пор, пока одна из команд не выиграет.</string>
    <string name="title_how_to_play_basketball">Как играть в баскетбол</string>
    <string name="head_team">В баскетболе каждому игроку отводится определенная роль:\nПлеймейкер или разыгрывающий защитник. Это первый номер команды (мозг). Он должен хорошо владеть мячом, а развивать высокую скорость.\nАтакующий защитник (второй номер). Игрок, умеющий высоко подпрыгивать. Должен легко прорывать защиту команды-соперника.\nЦентровой, основной играющий, должен быть атлетического телосложения. Он играет под кольцом и борется за подбор.\nЛегкий форвард, главной задачей которого является набор очков.\nТяжелый форвард. Его задача – контроль мяча.\n\nПрежде чем достигнуть высокого уровня, нужно пройти следующие основные этапы становления в баскетболе:\nНовичок. Начало баскетбольного пути. Тренировки (уроки) проходят смешано между мужчинами и женщинами. Минимальное взаимодействие между игроками. Проводится общая разминка с игровыми упражнениями. Происходит оттачивание умений и навыков.\nЛюбитель. Полупрофессиональные разминки, отработка основных навыков. Такие спортсмены уже хорошо оценивают игровую ситуацию.\nПрофессионал. Для такого спортсмена по баскетболу свойственны: отличное владение мячом, меткие трехочковые броски, резкие и точные пасы. Он знает каждое правило, беспрекословно выполняет команды тренера. Самостоятельно отрабатывает технические элементы баскетбола.\n</string>
    <string name="fouls">Пробежка, когда игрок делает более двух шагов с мячом в руках. Наказание: сбрасывание отдается команде противника.\n\nАут. Мяч покидает зону игрового поля. После этого передается другой команде.\n\nНеправильное ведение. Играющий ведет мяч сразу двумя руками.\n\nПрыжки с мячом в руках. Разрешается прыгать только при забрасывании снаряда в корзину.\n\nТрехсекундное нахождение в зоне под корзиной противоположной команды запрещается.\n\nПятисекундное правило. В течение этого времени игрок должен повести мяч, бросить его в корзину или передать другому. Иначе фол – нарушение.\n\nВосьмисекундное время. Команда, обладающая мячом, должна выйти в передний участок. Иначе спортивный снаряд достанется противнику.\n\nПравило «24 секунды». За это время команда должна сделать бросок в корзину соперника. Если этого не произошло, мяч выбрасывает в аут и передается другой команде.\n\nНесоблюдение зон. Запрещено перебрасывать мяч из зоны противника в свою.\n\nЗа жестокость и нарушение спортивных правил полагается штрафной бросок.\n</string>
    <string name="advantages">Большое количество равновероятных событий. Как уже говорилось чуть выше, баскетбол является одним из наиболее подходящих видов спорта для любителей ставить на равновероятные события.\nВысокие лимиты ставок на НБА. Ставки на НБА делает подавляющее большинство крупных капперов, включая львиную долю игроков из США, которые традиционно делают крупные ставки. В погоне за этим трафиком лучшие букмекерские конторы стараются создать максимально комфортные условия для баскетбольных беттеров, предлагая щедрые лимиты ставок на основные исходы, а также фору и тотал. Правда, эта особенность больше свойственна крупным западным букмекерским конторам. Отечественные игорные заведения чаще всего предлагают на матчи НБА лимиты не выше тех, что даются на ту же Евролигу и чемпионат России. \nНизкая маржа на НБА. Все та же конкуренция между букмекерскими конторами в борьбе за наиболее крупных игроков стала причиной того, что практически во всех ведущих игорных заведениях мира маржа на поединки НБА оказывается меньше, чем на все остальные предложенные в линии соревнования и виды спорта.\nРегулярность проведения игр. Тот факт, что большинство баскетбольных команд играет от двух до четырех матчей в неделю, делает этот вид спорта наиболее привлекательным для любителей статистики в расчетах — выборка проанализированных матчей НБА получается весьма солидной и позволяет делать достаточно точные прогнозы. Кроме того, НБА часто остается единственным соревнованием, на которое можно поставить в любой день, включая праздники — даже 31 декабря и 1 января в этой лиге неизменно играется хотя бы два-три матча.\n</string>
    <string name="risks">Невысокие лимиты и коэффициенты на европейские соревнования. В отличие от поединков НБА, на матчи еврокубков и европейских первенств обычно предлагаются очень скромные верхние лимиты ставок; коэффициенты в основном тоже на 3-5 пунктов ниже коэффициентов на НБА. Все это делает ставки на ту же Евролигу не самым прибыльным делом.\nСлабая роспись. Подавляющее большинство букмекерских контор предлагают слабенькую роспись на баскетбольные поединки. Многие и вовсе ограничиваются форой, тоталом и основными исходами. Несмотря на то, что профессионалам такой росписи хватает с головой, многим игрокам, привыкшим ставить на футбол, она может показаться весьма скудной. \n</string>
    <string name="until_game_analise">Прематчевая аналитика баскетбольных поединков несколько проще разбора полетов в футбольных матчах, поскольку составы в баскетбольных командах в 2-3 раза меньше, а играют команды вдвое чаще, поэтому информации о соперниках всегда предостаточно. Некоторую трудность представляет лишь небольшое количество трансляций баскетбольных соревнований на постсоветских просторах. Впрочем, наличие высокоскоростного Интернета полностью компенсирует этот маленький недостаток. Итак, что же включает в себя аналитика баскетбольных матчей?\n\nТекущая форма соперников. Специфика баскетбола заключается в том, что игровых спадов здесь традиционно намного меньше, чем, например, в теннисе и футболе, а потому отслеживать текущую форму становится значительно легче. Помогает также и тот факт, что каждая команда проводит по 2-3 матча в неделю, а значит, имеется возможность получить свежайшую информацию о ее текущем уровне и физической форме.\n\nНе забудьте ознакомиться с результатами последних 5-6 матчей каждой команды. Отдельно обратите внимание на статистику домашних и выездных матчей: баскетбол — это вид спорта, в котором фактор домашней площадки имеет крайне важное, а порой и вовсе определяющее значение, так что, анализируя статистику, оценивайте домашние и выездные матчи отдельно.\n\nИстория очных противостояний. Не стоит забывать также и об истории противостояния соперников. Нередко бывает так, что показатели последних трех-четырех очных встреч команд могут сказать вам куда больше, чем десятки вживую просмотренных матчей с их участием. Опять же, не забывайте, что в баскетболе статистика домашних и выездных матчей значительно разнится, а поэтому оценивать ее стоит дифференцированно.\n\nТурнирное положение и мотивация. Ну и, конечно же, не могли мы забыть о таком ключевом факторе, как мотивация — в таком жестком и волевом виде спорта, как баскетбол, мотивация имеет особое значение. Обязательно оцените, кому и что нужно от грядущего матча и, исходя из этой информации, постарайтесь скорректировать свой прогноз так, чтобы не получилось, что вы ставите на команду, которой уже ничего не надо, против сверхмотивированного соперника.\n\nСписок травмированных и дисквалифицированных. Учитывая плотный график баскетбольных соревнований, неудивительно, что в этом виде спорта достаточно часто случаются травмы и дисквалификации. Чтобы вы могли с уверенностью сказать, что ваша ставка является обдуманной, вам непременно следует регулярно мониторить прессу, чтобы постоянно быть в курсе всех кадровых изменений в составе каждой из команд.\n</string>
    <string name="game_result">Количество основных исходов, предлагаемых на баскетбольный поединок, зависит от того, в какой букмекерской конторе вы играете. Некоторые игорные заведения открывают три основных исхода: П1, Х и П2, добавляя победу с учетом овертайма в роспись, а другие предлагают всего два исхода — П1 и П2 (это означает, что в случае ничейного исхода победитель будет определен в овертайме). \n</string>
    <string name="fora">Фора в баскетболе показывает итоговую разницу в счете в пользу одной из команд. От вас требуется угадать, будет ли она больше или меньше указанного значения. К примеру, если вы поставили на команду с форой -5.5, вам надо, чтобы она выиграла не менее 6 очков. В случае если бы вы поставили на нее с форой +5.5, вы бы болели за то, чтобы эта команда проиграла не более 5 очков. Фора в баскетболе мало чем отличается от форы в других видах спорта, и большинство букмекерских контор разрешает докупать форы, при этом чаще всего коэффициент падает на 8-10 пунктов за каждое докупленное очко. Докупать обычно можно от 4 до 12 очков (точное значение каждая контора определяет для себя самостоятельно).</string>
    <string name="total">Тотал представляет собой вид пари, в котором предстоит предугадать, будет ли финальный результат игры больше или меньше предложенного значения. Практически всегда коэффициенты на «больше» и «меньше» одинаковы. Тоталы, как и форы, можно докупать, причем как в большую, так и в меньшую сторону. Динамика изменения коэффициентов в таком случае чаще всего аналогична динамике изменения котировок на фору.\n</string>
    <string name="strategy">Стратегия на тотал в баскетболе на первый взгляд кажется простой. Достаточно посмотреть предыдущие результаты команд и проанализировать, как много очков они набирают за игру. Однако не всё так просто: в одном конкретном матче может произойти всё что угодно, и на игру команды может повлиять сразу несколько факторов: от психологического состояния игроков до их физических кондиций.</string>
    <string name="bet">Данный вид ставок очень популярен у тех, кто любит ставить на баскетбол. Четверть в баскетболе представляет собой мини-матч. Главный тренер использует разные тактики, наигранные комбинации, могут постоянно происходить замены спортсменов на площадке. Усталость игроков, накопленная за предыдущие четверти, также влияет на результат. Часто в букмекерских линиях можно увидеть ставку не только на исход, фору и тотал каждой четверти, но и на сравнение результативности четвертей: набрано больше очков, совершено больше фолов и т. д.</string>
    <string name="notes">Заметки</string>
    <string name="note">Заметки</string>
    <string name="test">test tes test test test test test test tes tets testvd test tes test tes tetegt tetetfgteg</string>
    <string name="save">Save</string>

</resources>